# rdv humanum 
## 14.06.2019
### Stéphane Poullyau

à voir en niveaux / couches 
interropérabilité pour plusieurs usages

cms et db sql relationnelle (classique)
VS
toutes les données via un schéma rdf (produire le graph)
couche site web
couche d'interropérabilité

markdown to schéma rdf 
le schéma rdf comme méthode de stockage des articles et des lignes (être d'accord sur les différents modèles d'objet)
ca voudrait dire taguer toutes les informations possibles (ex du cas de la physique nucléaire, et des matériaux)

quel grain donner au système ?

sinon recherche à facettes (ex: elasticsearch)


base d'interropérabilité
------------------------
api
index de type search engine
ajout de métadonnées

L'idée est de faire un bon modèle de données.


Dublin Core creator = <string>
indexation FOAF = <firstname>, <lastname> RECOMANNDED


auteur
nom, prénom, naissance-mort, idBNF|idORCID|idISNI



gestion des archives externes (BK)
----------------------------------
format EAD
faire des hyperliens

ead -> rdf -> appel de l'api -> html 

graphDB




brique omeca S pour créer les rdf, isidore pour les parser
|option|serveur handle (identifiants, compte/multi-compte)
cms au choix (processwire, django...)

lexique complet à écrire (100 concepts)
vérifier pour alignement avec wikidata



# travailler avec humanum
espace dans un gitlab chez humanum
machine virtuelle configurée sur demande

